就快飛荷蘭啦再見了

小弟行年廿七 依家就嚟離開香港前往荷蘭

我有一位親到兄弟咁既朋友。
識咗差唔多廿年 以前幾乎日見夜見

佢 係校隊優秀種子 但就係學業唔算出色
而我喜愛讀書 成績比較拔萃
亦因為一直喺鄰卓 所以佢經常咁請教我陪佢溫書
因為咁 令到感情漸漸深厚
而我亦都察覺到自己對佢既感覺有所改變......

我無表現出來 因爲知道行動只會令佢疏遠我
所以唔敢表現得太放肆 只係默默留喺佢身邊
就好似以前一樣 食飯 打波 溫書
有時玩得忘形起來佢會搭我膀頭
但係我會笑著噉避開
心裏面雖然好享受但我怕忍唔住
連兩眼望到亦都移開轉開
情願好好咁遮蓋

年輪一圈又一圈 十八歲 始終到咗要畢業一刻
我順利咁進入咗恒大 同佢真係要分開了
見面更加係愈來愈少
本來朝見口晚見面
慢慢變到一星期、
之後一個月先見得一次、
兩年之後，更加係一年都難見一次
雖然我知道佢有拍散拖
但佢依家好似將全部心力都放喺其他人身上
分開雖簡單 但抺去往事極難
佢同我既過去種種 依然歷歷在目

轉眼已經二十有一啦
我成為咗Ocamp 組爸去帶著啲組仔組女
奇怪既係 有一個組仔既樣貌氣質都好似佢......
而個組仔對所有活動都異常積極噉參與
同時有一個組女亦都經常約我同佢出街飲酒
有一日話同條仔散咗 雖然我無興趣聽
不過話囇都係我既組女 只好應酬下扮關心佢
不過佢既愚蠢同港女格 有時仲攬身攬勢咁抽水
非常噁心 極之討厭 所以我就慢慢疏遠佢

而組仔就響呢啲日子向我眉目傳情 暗送秋波挑逗我
我亦不由自主咁同咗佢一齊 成為代替品
冇幾耐 我聽到組女不斷同人講同組仔一齊咗
覺得幾驚訝 走去問組仔 佢話要順手推舟
因為佢爸爸係好保守既人 反對gay
而組仔係家中唯一香燈
所以更加需要啲煙幕暗渡陳倉
我地就保持咗呢種關係幾年

霎眼廿七歲 閉起雙眼 畫面難以飛散
再張開 望望身邊 發覺香港大勢已成
有見及此 我同組仔講想拋低所有
離開呢個傷心地到荷蘭生活
佢竟然雀躍咁話好 仲要我帶埋佢去
而離開前 組仔同我去咗雲南旅行散心......

返到來 正當我整理好一切到荷蘭既準備嗰時
竟然被我見到組仔帶著臭雞組女去買成人用品
之後再一齊返屋企扑野 我覺得佢背叛咗我
我既內心充滿咗憤怒
唔係話條臭雞想守身到結婚咩？
所以佢可以唔使同臭雞搞野
估唔到連我都呃！

「明眀就快去荷蘭 ......
竟然被我發現佢背信棄義！
真係好心痛！」
正當我傷心欲絕
「鈴鈴⋯⋯」電話突然響起
「喂？」熟悉既聲音
當刻我真係既驚且喜
眼淚就奪框而出
咁之後我喺酒吧搵到佢
佢飲到爛泥咁同我訴苦
雖然聽得唔係太清楚
但係大約知道佢同女朋友去完日本之後散咗
不過我都唔想知了 只要聽到佢把聲就好開心

當晩窗邊既雨水雖然侵擾安睡
但我從不怕累 把握當下機會
終於撲過去四目相對
再除下襯衣
而佢亦從迷惑中得知

之後唔知點解佢要整到我周身痕
不過都唔緊要
我覺得好幸福
我已經决定要同佢去阿姆斯特丹
但組仔話依家黎緊機場
雖然唔忍心呃你 不過無辨法
兩張機票喺我手上
我地已經提早上機

我之後會同你解釋 Bye

Gay

勞斯和萊斯都是花樣男子
勞斯原是個校隊的優秀種子
萊斯只喜愛讀書
偏偏他倆早見晚見
每日著住同樣純白襯衣

組爸版本